Apple月中派息 巴郡持股5%料收息1.8億美元

外媒報道，蘋果公司(Apple Inc.)將在8月16日派發股息，股神巴菲特投資旗艦巴郡公司，將可收到約1.8億美元(約14億港元)股息。

根據蘋果公司第三財季報告，普通股股東將派發每股0.73美元的股息，派息日則是8月16日。

美國監管文件顯示，在首季增持267萬股之後，在截止6月底止巴郡持有2.465億股的蘋果公司股票，約佔蘋果公司5.1%。

雖然目前還沒有消息顯示巴郡有否出售蘋果股票，但從6月30日到蘋果公司本月初公布派息這一段時間，巴郡不太可能出售蘋果公司股票。何況巴菲特曾經說過巴郡買入蘋果公司股票是長期持有，他並想100%的擁有。

另外，按每股股息0.73美元計、巴郡持股2.465億股計算，巴郡在8月16日將可分到蘋果公司1.799億美元的股息。

隔左幾個月又收多次十幾億

「股神」當之無愧！堅持買Apple料收息近10億